首度扳倒整個瑞士鐘錶業，Apple Watch勢將全面取代傳統手錶

說到蘋果（Apple Inc.)一般直接聯想到的不外乎是iPhone、Mac，但現在可能又要加上「全球最大手錶製造商」的頭銜了。根據數據分析公司Canalys、IDC最新統計，Apple Watch出貨量不僅大幅成長，規模甚至已經超越以製錶聞名的瑞士鐘錶業。

去年賣出1800萬支，比勞力士、Omega還多

蘋果在本月公布2017年第四季財報，被視為主力戰將的iPhone銷售量低於華爾街預期，不過明日之星正在崛起。

根據數據分析公司Canalys最新數據，蘋果在2017年共賣出1800萬支Apple Watch，比2016年成長54%，若單就去年第四季來看共賣出800萬支，市調機構 IDC 研究主任 Francisco Jeronimo 指出，Apple Watch在上一季出貨量比勞力士、Omega、Swatch等品牌加起來的總和還多，首度超越瑞士鐘錶業，成為全球最大製錶廠。

Apple Watch已問世四年，蘋果過往都在財報中將Apple Watch歸類在「其他產品」分類，且蘋果官方通常不透露確切銷售數據，讓外界難以推估產品真實表現，過去甚至有人認為蘋果沒單獨公開Apple Watch數據，是因為銷售成績不好看。

綜合過去幾年的財報來看，Apple Watch確實曾在2016年面臨成長停滯，不過執行長庫克（Tim Cook）在本月最新的財報中告訴大家：「這是Apple Watch表現最好的一季，營收有50%的成長。」

在去年新推出的Apple Watch Series 3助攻下，讓整體銷售衝上歷來新高，成長強勁跟主要幾個關鍵因素有關。

內建LTE連網功能

雖然根據Canalys數據，具備獨立上網、通話功能的Series 3 因為才剛上市不久，因此只佔整體成績的13%，但被認為是推升整體成績的一大因素，補齊了用戶健身房運動、採購等需要短暫離開手機的使用情境，也意味著Apple Watch的產品功能更加擴大。

銷售管道擴張

這項因素同樣跟最新的Series 3有關，因為具備可獨立通話的LTE功能，因此也打開了更多營運夥伴商的銷售通路，在美國、日本和澳洲都創下亮眼成績。

不只是手錶

雖然瑞士鐘錶業有精品高價的勞力士，以及相對平價的Swatch，滿足不同需求的客層，但若單就功能面來說，這些傳統鐘錶業的產品本質上就只有手錶的功能，相對較單一。

而Apple Watch雖名為「手錶」，不過蘋果著眼的是龐大具潛力的穿戴式裝置市場，近幾年庫克頻頻強調不論是AirPods、Apple Watch這類「穿戴式業務」，在本月財報公布時也曾談到：「穿戴式產品是iPhone外第二大營收來源，這對剛起步三年的事業來說是讓人印象深刻的成長。」

以Apple Watch來說，除了基礎的看時間、聽音樂、閱讀簡訊，智慧醫療領域更是潛力無窮。除了許多人會用來記錄運動數據，最近一項臨床研究發現，Apple Watch可以利用心率感測器，藉由靜止心率與心率變化來預測糖尿病與高血壓，且在確診前檢測罹患糖尿病的準確率可達85%，也有第三方廠商正在研究結合EKG 心電圖監控的套件，希望能成為新時代的救命神器。

「不只是手錶」就是打中許多消費者的一大吸引力，即便現在蘋果穿戴式裝置產品類別還很小，但如今征服傳統鐘錶業代表消費者對於手錶或穿戴式配件需求正在挪移，未來Apple Watch不論是搭配智慧眼鏡或更多第三方應用，都是值得期待的方向。

身邊啲廢老都開始戴apple watch (check心跳、血壓)
未來啲鐘錶大廠會唔會收哂皮

嘩,d 數據
Apple fat fat la

唔會
Apple watch點同機械錶

apple watch 好垃圾 買左返黎成家都唔用 依家封塵中

唔知李生會唔會唔儲pp 走去儲apple watch
Btw 越少人帶機械錶先顯得珍貴
周街RM你就驚啦